台大潑酸1死3傷 賴清德：令人遺憾

2017年10月20日09:33

台大校區事發現場已經圍上封鎖線，一名傷者已經明顯死亡。游宗樺攝

台灣大學校園今天凌晨發生有人闖入宿舍區，潑灑不明液體傷人，造成1死3傷悲劇，對此，行政院長賴清德今天上午表示，「令人遺憾，我們要跟年輕朋友講，真正愛一個人要尊重對方追求幸福的權利，占有常常會讓整個情況更糟，希望在各個階段教育中，老師應該要分享這樣理念，避免這樣的事情再發生。」

另外，國民黨立委最近杠上客委會主委李永得，還批評李永得是賴內閣老鼠屎，賴清德說，他認識李永得多年，李是一個真性情的人，而且也積極任事，「目前發生的事情我看來是一個誤會，應該不難解釋清楚。」至於媒體今天報導，政府將拍板減稅救觀光。對此，賴清德說，這是交通部觀光局的研議，目前政策還未決定。（張文馨╱台北報導）

位於台北市舟山路的國立台灣大學內宿舍，今天凌晨0時許，有人潑灑不明液體傷人，消防隊獲報到場，發現共有3人遭灼傷，其中1名謝姓男同學(23歲)全身大面積灼傷，另一名駱姓男同學(23歲)，頸部與手部也被液體灼傷，現場還有一名谷姓女保全也被波及灼傷，警消隨即將3人送往台大醫院搶救，而潑灑不明液體的張姓男子(23歲)，則在行兇後自刎，失血過多死在現場。
08:00台大女宿前命案 嫌犯今年才從台科大畢業
台大女生宿舍今凌晨傳出情殺命案，外校張姓學生在台大宿舍前對台大學生潑灑不明液體後自殺，對此台科大主秘黃慶東證實，經查張姓學生今年才從台科大管理學院碩士班畢業。
07:00【有片】台大1死3傷案 宿舍保全室一片狼藉
警方原本以為張姓嫌犯倒地位置是事發現場，沒想到宿舍保全室內都是潑灑的痕跡，警方還一才是第一現場，已將保全是圍上封鎖線調查。
03:00台大1死3傷命案 目擊者：見到死者刺自己
目擊者向警方表示，在昨日深夜近0時許，在事發地附近聽到有爭吵聲，上前查看驚見一名男子朝另一人潑灑疑似硫酸的液體，之後手持刀械，刺向另外女保全，最後再拿刀刺自己後，當場受傷倒地。

02:50【有片】台大宿舍命案 溶液疑似王水

有化學老師根據現場照片研判，液體濃度可能是PH1到2以下的強酸導致，「有可能是王水」，消息一出引起討論，網友們紛紛想起1998年的清大王水案。
01:30根據臺大學生會臉書發布訊息得知，疑似是台大學生與就讀台科大的張姓學生有感情問題，雙方在宿舍一樓爭吵，雖然宿舍的保全也在場勸阻，但是吵架過程中張姓學生潑出不明液體，導致2名台大學生灼傷嚴重，已由救護車送醫搶救，宿舍保全也因為勸阻被波及而灼傷，而行兇的張姓學生隨後在現場自殺，疑似也朝自己身上潑灑液體後，再持刀自刎，倒臥現場失去生命跡象。
00:57 警方表示，這起潑灑不明液體事件，疑似是感情糾紛，傷勢嚴重的謝姓男同學，與張姓學生為了感情起爭執，謝男在同學的陪伴下，與張男在宿舍一樓談判，沒想到過程中發生爭吵，女宿舍的女保全出面制止，沒想到張男拿出預藏的不明液體潑灑後，再拿出刀子割頸自刎。

警方獲報到場時，3名傷者已陸續由救護車送醫，而行兇的張姓學生因為失血過多，在現場已明顯死亡，目前除了謝男的同學輕傷已經出院，謝姓學生與女保全仍住院觀察中，行兇的張男遺體也已經運往殯儀館，至於爭吵的真正原因，警方正介入調查釐清真相。(突發中心林金聖、游宗樺/台北報導)

應該話佢勇敢定兇狠

早幾年又係有單王水溶屍, 又係台灣

謝男與張男

Hehe?

死GAY 佬